**呼家楼站**位于[北京市](../Page/北京市.md "wikilink")[朝阳区](../Page/朝阳区_\(北京市\).md "wikilink")，[北京地铁](../Page/北京地铁.md "wikilink")[10号线和](../Page/北京地铁10号线.md "wikilink")[6号线的一座换乘车站](../Page/北京地铁6号线.md "wikilink")。

## 位置

呼家楼站位于[东三环北路](../Page/北京三环路.md "wikilink")（南北向）与[朝阳北路](../Page/朝阳北路_\(北京\).md "wikilink")（东西向）相交的[京广桥下](../Page/京广桥.md "wikilink")。10号线车站为南北向，6号线车站为东西向。

## 结构

呼家楼站为地下车站，10号线站台和站厅采用[分离式岛式站台设计](../Page/分离式岛式站台.md "wikilink")，以避开[立交桥桥桩](../Page/立交桥.md "wikilink")，左右线间距达47.2米。由于三环路没有预留地铁通过条件，10号线车站下挖很深；因此为了避免6号线施工难度过大，站厅层预留了6号线站台的位置，亦即6号线从10号线站台上部穿过。6号线车站为[侧式站台设计](../Page/侧式站台.md "wikilink")，两侧和10号线站厅直接相连\[1\]；此外也有8条换乘通道连接6号线站台和10号线站厅，每側各有2條短通道（樓梯）和2條長通道（斜道），在高峰時間用作單向分流換乘，其餘時間則雙向換乘\[2\]。6号线站台东西两端上方各设置一个站厅\[3\]。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>地面</strong></p></td>
<td><p>街道</p></td>
<td><p>B-H出入口</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>地下一层</strong></p></td>
<td><p>6号线站厅</p></td>
<td><p>客务中心、自动售票机、进出站闸机</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>地下二层</strong></p></td>
<td><p>10号线站厅</p></td>
<td><p>客务中心、自动售票机、进出站闸机，6号线与10号线换乘通道</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><small><a href="../Page/侧式站台.md" title="wikilink">侧式站台</a>，开右边门</small></p>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>西</p></td>
<td><p>列车往方向 <small>（）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>列车往<a href="../Page/潞城站_(北京市).md" title="wikilink">潞城方向</a> <small>（）</small></p></td>
<td><p>东 </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><small><a href="../Page/侧式站台.md" title="wikilink">侧式站台</a>，开右边门</small></p>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10号线站厅</p></td>
<td><p>客务中心、自动售票机、进出站闸机，6号线与10号线换乘通道</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>地下三层</strong></p></td>
<td><p>北</p></td>
<td><p>列车往外环方向 <small>（）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><small><a href="../Page/分离式岛式站台.md" title="wikilink">分离式岛式站台</a>，开左边门</small></p>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>列车往内环方向 <small>（）</small></p></td>
<td><p>南 </p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

{{ multiple image | align = center | direction = vertical | width = 800
| image1 = Eastbound platform panorama of L6 Hujialou Station
(20171124105326).jpg | caption1 =

<center>

6號線月台全景图（摄于2017年11月）

</center>

}}

## 出口

目前呼家楼站有8个出口：B（东北）、C1（东南）、C2（东南）、D（西南）、E（西北）、F（东北）、G（西南）、H（西南）。

## 事件

2012年7月19日晚上約9時，呼家樓站發生挾持事件，一名男子持刀劫持一名女安檢員。民警到達現場后，由談判專家與涉案男子进行對話。对话中民警提出以他自己交換人質，但被拒絕。70多分鐘的勸說没有起到效果，涉案男子持刀傷害人質，特警狙擊手開槍將疑犯擊斃，人質安全獲救。\[4\]

## 参考资料

[Category:北京市朝阳区地铁车站](../Category/北京市朝阳区地铁车站.md "wikilink")
[Category:2008年启用的铁路车站](../Category/2008年启用的铁路车站.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.  [一男子持刀挾持北京地鐵安檢員
    被警方擊斃](http://rthk.hk/rthk/news/expressnews/news.htm?expressnews&20120720&55&856226)
    ，[香港電台](../Page/香港電台.md "wikilink")，2012年7月20日